*****main*****
creer les threads
creer les param
lancer les threads
join (sans le join le programme termine instantanémant)
detruire la variable
end


*****variable partégées***** //dont tous les threads ont accès
cpt_threads (nb total de threads)
tous_arrivé
verrou_cpt


***variable threads****
id on s'en sert pas trop mais peut etre utile pour le débeug, pour savoir quel thread a planté


****fonction thread****
work()
//rdv
lock()
cpt_thread--
!dernier{   //pour savoir si c'est le dernier on regarde la variable partagée si elle est libre
  wait(tous_arrivé) }
else { 
  Brodcast(tous_arrivé) }  //brodcast envoie un message a tous les threads en attente
unlock()

work2()

//le wait prends une condition et un verrou, il doit etre entre lock et unlock
// wait(c,v)
   unlock(v)
   et puis dès qu'on fait appelle a la condition (genre fin de wait) le wait relock le verrou.
